點名台積電！美國出手切斷支那華為晶片供應

兩名知情人士今天表示，川普政府正考慮修訂聯邦規範，以讓政府有權阻止台積電等公司對中國電信大廠華為供貨。

其中一名消息人士表示，本周與下周舉行的美國高層會議將考量多個選項，其中就包含這些與華為商業往來的新限制。這份晶片提案草擬多時，但距批准還有很長的路要走。

相關措施不僅會重挫全球第2大智慧手機商華為，身為華為旗下海思半導體（HiSilicon）主要晶片生產商的台積電，勢必也會受到衝擊。

根據草擬中的提案，美國政府將強制要求使用美國晶片設備的外國企業，須在申請美國執照後，才能對華為供貨。這是出口掌控權限的大幅擴充，可能惹惱美國在全世界盟友。

美國商務部婉拒評論此事，但部內發言人表示，美國近來針對華為的命令「再次強調了考量執照申請時秉持謹慎的必要。美國對華為仍相當關切」。

美國去年5月以國安為由把華為列入黑名單，如此一來，部分美國與外國公司要對華為供貨前，都得向美國商務部申請特別執照。

沽～沽～沽～

請問介唔介意畀link?